[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({fa42061c-bba949fc})
# 3 Настройки пользователя

[comment]: # ({/fa42061c-bba949fc})

[comment]: # ({6e4cf87f-2f38d1c3})
#### Обзор

В зависимости от прав доступа роли пользователей, раздел *Настройки пользователя* может содержать следующие страницы:

-   *Профиль пользователя* - для настройки некоторых функций Zabbix веб-интерфейса;
-   *API токены* - для управления API токенами, которые назначены текущему пользователю.

Список доступных страниц появляется при нажатии на ![](../../../assets/en/manual/web_interface/user_profile.png) иконку пользователя в нижней части Zabbix меню (недоступно для гостевого пользователя). Также имеется возможность переключения между страницами при использовании выпадающего меню у заголовка в верхнем левом углу.

|   |   |
|---|---|
|![](../../../assets/en/manual/web_interface/user_menu.png){width="300"}|![]../../../assets/en/manual/web_interface/user_selector.png){width="300"}|
|Меню третьего уровня.|Выпадающее меню у заголовков.|

[comment]: # ({/6e4cf87f-2f38d1c3})

[comment]: # ({fc58a2f1-8fcf9738})
#### - Профиль пользователя

Раздел **Профиль пользователя** дает возможность выбрать язык веб-интерфейса, цветовую схему, количество отображаемых строк в списках и т.п. Такие изменения применяются только к текущему пользователю.

Вкладка **Пользователь** позволяет задать различные предпочтения пользователя.

![profile.png](../../../assets/en/manual/web_interface/profile.png)

|Параметр|Описание|
|---------|-----------|
|*Пароль*|Нажмите на ссылку, отобразаятся два поля для ввода нового пароля.|
|*Язык*|Выберите язык интерфейса по своему желанию или выберите **Системное по умолчанию** для использования системных настроек по умолчанию.<br>Чтобы получить более подробную информацию, смотрите [Установка дополнительных языков в веб-интерфейсе](/manual/appendix/install/locales).|
|*Часовой пояс*|Выберите часовой пояс, который заменит глобальный [часовой пояс](/manual/web_interface/time_zone#overview) на уровне пользователя или выберите **Системное по умолчанию** для использования глобальной настройки часового пояса.|
|*Тема*|Выберите цветовую схему конкретно для вашего профиля:<br>**Системное по умолчанию** - использование настройки системы по умолчанию<br>**Голубая** - стандартная голубая тема<br>**Темная** - альтернативная темная тема<br>**Высококонтрастная светлая** - светлая тема с высоким контрастом<br>**Высококонтрастная темная** - темная тема с высоким контрастом|
|*Авто-вход*|Отметьте, если хотите, чтобы Zabbix запомнил вас и выполнял вход в систему автоматически в течении 30 дней. Для этого используются cookies браузера.|
|*Авто-выход*|При выборе этой опции вы будете выходить из системы автоматически, после указанного количества секунд (минимальное значение 90 секунд, максимальное 1 день).<br>Поддерживаются [суффиксы времени](/manual/appendix/suffixes), такие как, 90s, 5m, 2h, 1d.<br>Обратите внимание на случаи, когда эта опция не будет работать:<br>\* Когда страницы раздела Мониторинга выполняют обновление информации в фоновом режиме. В случае, когда страницы, которые периодически обновляют данные в соответствии с заданным интервалом обновления (панели, граифики, последние данные и т.п.), остаются открытыми, тогда время жизни сессии продлевается, что соответствует отключению функции авто-выхода;<br>\* Когда выполнен вход с выбранной *Запомнить меня на 30 дней* опцией.<br>Авто-выход может принимать значение 0, означающее что, Авто-выход будет отключен после обновления настроек профиля.|
|*Обновление*|Вы можете задать, как часто будет обновляться информация в меню Мониторинг, за исключением ПАНЕЛИ, которая использует свои собственные параметры обновления по каждому отдельному виджету.<br>Поддерживаются [суффиксы времени](/manual/appendix/suffixes), например, 30s, 5m, 2h, 1d.|
|*Строк на странице*|Вы можете указать, как много строк будет отображаться в списках на каждой странице. Меньше строк (и меньше отображаемых записей) означает более быструю загрузку.|
|*URL (после входа в систему)*|Вы можете указать конкретный URL, который будет отображаться после входа. Вместо страницы по умолчанию *Мониторинг* → *ПАНЕЛЬ*, можно указать, например, URL на *Мониторинг* → *Триггеры*.|

Вкладка **Оповещение** позволяет вам указать [детали оповещений](/manual/config/notifications/media#user_media) пользователя, такие как типы, используемые адреса и когда вы бы хотели, чтобы эти оповещения использовались для доставки уведомлений.

![profile\_b.png](../../../assets/en/manual/web_interface/profile_b.png)

::: noteclassic
Только пользователи с [уровнем прав доступа администратора](/manual/config/users_and_usergroups/permissions) (Администратор и Супер-Администратор) могут менять детали своих настроек оповещений.
:::

Вкладка **Сообщения** позволяет вам задать [глобальные оповещения](/manual/web_interface/user_profile/global_notifications).

[comment]: # ({/fc58a2f1-8fcf9738})

[comment]: # ({7e5c72c6-960ba61e})
#### - API токены

Раздел API токенов позволяет просматривать токены, назначенные конкретно этому пользователю, редактировать детали токенов и [создавать новые токены](/manual/web_interface/frontend_sections/administration/general#api_tokens). Этот раздел доступен пользователю только, если действие *Управление API токенами* разрешено в настройках [роли пользователей](/manual/web_interface/frontend_sections/administration/user_roles).

![](../../../assets/en/manual/web_interface/user_tokens.png){width="600"}

Вы можете использовать фиьтрацию API токенов по имени, сроку действия и состоянию (актирован / деактивирован). Нажмите на состояние токена в списке, чтобы быстро активировать / деактивировать токен. Вы также можете массово активировать / деактивировать токены, выбрав их из списка и затем нажав на кнопки Активировать / Деактивировать ниже списка.

::: noteimportant
 Пользователи не имеют возможности просмотреть значение *Токен аутентификации* токенов, назначенных на этих пользователей в Zabbix. Значение *Токен аутентификации* отображается только один раз - сразу после создания токена. Если значение потеряно, токен необходимо сгенерировать заново. 
:::

[comment]: # ({/7e5c72c6-960ba61e})
